{
    "question": "Menurutmu, bagaimanakah melodi yang baik itu?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Untuk bermain melodi, asah kecepatan tangan, dan jangan lupa hapalkan scale atau tangga nada.\u00a0<br><br><span>Karena melodi yang dimainkan tidak boleh melenceng jauh dari kunci rythmnya.\u00a0</span><br><br><span>Tangga nada adalah solusi agar melodi gak lari ke mana2.</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bagaimana-cara-start-renang-gaya-kupu-kupu-dan-gaya-punggung-528",
            "question": "Bagaimana cara start renang gaya Kupu - Kupu dan gaya Punggung ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kupu kupu berdiri membungkuk diatas kolam renang itu yg simple kalo gaya punggung\u00a0<span>\u00a0kedua ujung-ujung jari kaki dikaitkan pada bibir balok start, lakukan sikap membungkuk dengan kedua lengan berada lurus ke belakang, dan pandangan mata diarahkan lurus ke depan</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-2-jenis-dekorasi-dan-jelaskan-907",
            "question": "Sebutkan 2 jenis dekorasi dan jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Motif hias, yaitu jenis hiasan yg digunakan sbg hiasan2 tertentu. cth : manusia, benda alam, hewan,dll.<br>2. Seni lukis hias, yaitu seni lukis yg dipergunakan untuk mendekorasi suatu ruangan. jenis seni lukis hias yaitu : al fresco, al secco, mozaik, intarsia, aplikasi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-perbedaan-marching-band-dengan-drum-band-803",
            "question": "Apa perbedaan Marching Band dengan Drum Band?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "maching bend = merupakan permainan alat musik di mana alat musiknya sudah lengkap dari drum dan sampai terompet,<br><br>drum band = suatu permainan di mana alat utama yang di gunakan ialah drum <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "DRUMBAND<span>Untuk Brass, mereka kurang lengkap dan cenderung sedikit. Biasanya tidak menggunakan brass ( alat tiup yang ditiup menggunakan logam ). Tapi biasanya menggunakan Pianika sebagai melody sehingga tidak terlalu terdengar bahkan masih ada yang menggunakan\u00a0recorder.</span><span>Untuk Perkusi, biasanya satuan drumband ini di dominasi oleh\u00a0snare drum\u00a0ataupun bass drum, sehingga belum ada balance dalam suara perkusi yang biasanya mereka berperan sebagai dentuman musik yang disajikan.</span>Untuk penampilan biasanya cenderung ke arah Mars-mars dan parade dan tidak terlalu memperhatikan musikalitas.MARCHINGBANDUntuk MarchingBand itu sendiri mereka lebih berkembang daripada drumband<span>dalam segi brass, mereka suda menggunakan alat brass secara keseluruhan ( Trompet, Mellophone, dsb) dan biasanya sudah ada pengelompokan alat berdasarkan tinggi rendahnya suara peralatan (\u00a0High Brass, Middle Brass, dan Low Brass )</span><span>dalam segi perkusi, mereka sudah mengutamakan musikalitas dalam bermain. Mereka sudah mem-Balance\u00a0suara antara suara yang High\u00a0Tension\u00a0hingga Low. Biasanya perkusi juga berperan melodik dalam satu pagelaran</span>dalam color guard, mereka lebih variatif<span><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gaya-dan-teknik-pohon-hayat-karya-sudibio-392",
            "question": "Gaya dan teknik pohon hayat karya Sudibio?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "teknik sulur-suluran<br><br><br>jawaban yg kujawab ada dibuku",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-ragam-hias-kayu-itu-apa-sihh-882",
            "question": "Pengertian ragam hias kayu itu apa sihh ???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<br><br>(8582) kali dilihat\n          <span>Ragam Hias Ukir Kayu<br><br></span> \n          <span>Ragam hias dan ukiran kayu adalah \nsalah satu aspek warisan budaya masyarakat Jawa yang tidak ternilai \nharganya. Keberadaannya sudah cukup lama dan telah menghiasi berbagai \nperalatan hidup masyarakat. Bentuk ukiran kayu dan ragam hiasnya \nmempunyai keunikan serta ciri khas tersendiri.<br></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ragam -ragam yg digunakan dalam menghias kayu agar membuat lbih bermakna",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-instumen-alat-musik-yang-terkenal-di-yunani-700",
            "question": "Sebutkan instumen alat musik yang terkenal di Yunani",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "instrumen alat musik terkenal di yunani adalah Lyra<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-ragam-hias-setiap-daerah-berbeda-bedaapa-penyebabnya-855",
            "question": "Mengapa ragam hias setiap daerah berbeda-beda?apa penyebabnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mungkin karena faktor budaya setempat.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Karena setiap daerah memiliki keunikan masing-masing. penyebabnya ragam hias di indonesia bermacam-macam. Makasih.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-nama-tarian-dari-aceh-178",
            "question": "Apakah nama tarian dari aceh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Contohnya kah?<br>Tari saman<br>Tari Seudati",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tari saman, tari laweut, tari tarek pukat, tari cangklak, tari meusago, tari seudati , tari rapai geleng,tari meuseukat, tari ranub lampuan, tari likok pulo,dll.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kapan-saung-angklung-udjo-diresmikan-dan-siapa-yang-meresmikan-a-390",
            "question": "Kapan saung angklung udjo diresmikan dan siapa yang meresmikan?    apa maskot saung angklung udjo dan maknanya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Saung Angklung Udjo Bandung bekerja sama dengan Dinas Pariwisata dan \nKebudayaan Provinsi Jawa Barat akan menggelar festival angklung bertajuk\n \"Angklung Pride 2013\" pada Sabtu, 16 November 2013. Bertempat di Saung \nAngklung Udjo, Jalan Padasuka, Bandung, kegiatan tersebut untuk \nmerayakan tiga tahun diresmikannya angklung oleh UNESCO sebagai warisan \ntak benda asli dari Indonesia.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alat-musik-angklung-diatonis-diciptakan-oleh-a-nahum-situmora-353",
            "question": "Alat musik angklung diatonis diciptakan oleh...     a. nahum situmorang\r\nb. narto sabdo\r\nc. makasiga\r\nd. daeng sutisna.\r\n\r\ntolong ya kak!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Diciptakan oleh Daeng Sutisna :)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "d. daeng sutisna<br>tepatnya pada tahun 1938<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}